\newglossaryentry{TypeScript}
{
        name=TypeScript,
        description={Egy JavaScript-re forduló program nyelv. A JavaScript Microsoft álltal tovább fejlesztett verziója.}
}

\newglossaryentry{Framework}
{
        name=Framework,
        description={Keretrendszer}
}

\newglossaryentry{AngularJS}
{
        name=AngularJS,
        description={Az Angular keretrendszer előző verziója. A jelenlegi Angulár ennek teljes átírása.}
}

\newglossaryentry{SinglePageApp}
{
        name=Single Page Alkalmazás,
        description={Egy olyan webes alkalmazás, ahol egy index.html lap van újra és újra feltöltve dinamikusan adatokkal.}
}

\newglossaryentry{Metaadatok}
{
        name=Metaadatok,
        description={Egy adatot leíró adat, például annak utolsó módosítási ideje.}
}

\newglossaryentry{serviceWorker}
{
        name=Service Worker,
        description={Egy szkript, amit a böngésző a háttérben futtat. 
        Ezt be lehet állítani, hogy különböző folyamatokat végezzen, úgy hogy a felhasználónak nem kell megnyitva hagynia a weboldalt.}
}

\newglossaryentry{cache}
{
        name=cache,
        description={A böngésző által ideiglenesen eltárolt adatok amiket egy beállítható ideig nem fog újból lekérdezni a szervertől.}
}

\newglossaryentry{Apache}
{
        name=Apache,
        description={Egy elterjedt webszerver szoftver ami az\Gls{NGINX} mellet a másik legnagyobb webszerver futtató.}
}

\newglossaryentry{NGINX}
{
        name=NGINX,
        description={Az \Gls{Apache}-val együtt az egyik legelterjedtebb webszerver. Sok esetben revers proxinak is szokás használni.}
}

\newglossaryentry{HTTP}
{
        name=HTTP,
        description={Hypertext Transfer Protocol, egy applikáció szinten működő rendszer, ami webböngészők és webes szerverek közötti komminikációt tesz lehetővé.}
}

\newglossaryentry{dependencyInjection}
{
        name=Dependency Injection,
        description={Egy olyan technika, ahol egy objektum konstruktorán keresztül kap egy másik objektumot, amitől függ.}
}

\newglossaryentry{JAVA}
{
        name=JAVA,
        description={Egy magas szintű, objektumorientált programozási nyelv.}
}

\newglossaryentry{cloudFunctions}
{
        name=Cloud Functions,
        description={A Firebase szerver oldali funkcióinak az összesítő neve. A fejlesző csak a futtatni kíván}
}

\newglossaryentry{JSON}
{
        name=JSON / JavaScript Object Notation,
        description={A Javasicript álltal használt objektum mentési formátum.}
}

\newglossaryentry{regex}
{
        name=RegEx,
        description={Regular Expresion (Reguláris Kifejezés) egy szöveg értelmezésre használható minta felismerő nyelv.}
}

\newglossaryentry{unicodeVulgarFraction}
{
        name=Unicode Vulgar Fraction,
        description={Unikódban meghatáozott azon karaktere, amelyek egy törtet írnak le egyetlen karaterrel. pl.: ¼}
}


\newglossaryentry{API}
{
        name=API,
        description={Application Progamming Interface, különböző programok közötti kapcsolatot ír le. 
        Például: milyen URL címeket tudunk meghívni egy szerveren adat lekérdezés céljából.}
}

\newglossaryentry{USDA}
{
        name=USDA,
        description={Unister States Department of Agricuture, Amerikai Egyesült Államok Mezőgazdasági Minisztériuma }
}
